# Wprowadzenie do projektu inżynierskiego - studia na kierunku informatyka - specjalizacja: sztuczna inteligencja
## Projekt i implementacja inteligentnego asystenta osobistego na system operacyjny Linux z wykorzystaniem technologii Python.

### **Promotor**: mgr inż. Krzysztof Bożek

#### **Podsumowanie**: Poniższy dokument stanowi swego rodzaju “raport”, dotyczący postępów nad pracą dot. pracy inżynierskiej oraz dokumentację techniczną prowadzonego projektu aplikacji. Tutaj zostaną zawarte informacje dot. wykorzystania narzędzi takich jak obróbka tekstu, zamiana tekstu na mowę, procesowanie danych, uczenie maszynowe lub inne, jeśli będą wymagane na dalszych etapach pracy.

**Cel pracy**: Celem projektu jest stworzenie prototypu inteligentnego asystenta osobistego, który ma za zadanie wspierać użytkownika w codziennej pracy przy komputerze. Jego celem jest dotrzymywanie towarzystwa użytkownikowi poprzez prostą rozmowę oraz zachęcanie do rozwijania zdrowych nawyków jeśli chodzi o dłuższe aktywności przy komputerze.

**Charakterystyka użytkownika:** Użytkownikiem jest osoba, która spędza czas przy komputerze powyżej ośmiu godzin dziennie – w wyniku hobby lub pracy zawodowej, w szczególności pracy
zdalnej.

**Wymagania funkcjonalne:** Umiejętność prowadzenia logicznych rozmów z użytkownikiem; obserwacja oraz analiza procesów odpalanych w systemie.

**Wymagania niefunkcjonalne:** Kroki działania przyjaciela w przypadku, gdy użytkownik będzie próbował rozmawiać z nim na tematy wykraczające poza jego model; łatwość interakcji.

**Narzędzia będące częścią projektu:** Projekt zakłada wykorzystanie dostępnych bibliotek języka Python, zebranie danych tekstowych, imitujące rozmowy z żywym człowiekiem oraz stworzenie modelu do uczenia maszynowego, wymaganego do prowadzenia rozmów z użytkownikiem przez wirtualnego asystenta.

**Propozycja struktury pracy:** Wstęp teoretyczny, bazujący na przeglądzie aktualnych rozwiązań, dostępnych na systemach Android wraz z analizą działania czatbotów i algorytmów przetwarzania języka naturalnego; następnie praktyczna implementacja prototypu na podstawie wyciągniętych wniosków. W rozdziałach znajdą się takie zagadnienia jak cel projektu, spis wykorzystanych narzędzi i technologii, przykłady kodu oraz algorytmów, metodologię działania poszczególnych elementów oraz zarys psychologii pracy.

**Uwagi promotora:** brak

**Status projektu:** W TRAKCIE REALIZACJI
